給更生人士、前公務員重投社會

政府工作經驗成履歷負資產

政府於2015至2016年度共有1,056名公務員辭職，當中有6成人為未過3年試用期便已「棄船圖生」。對於「跳船」數字，公務員工會聯合會總幹事梁籌庭直言今天的政府工「根本毫不吸引」。

你在政府入面『歎』了這麼久，為什麼還要再出來工作？

政府工的經驗會是履歷「負資產」。「別人會想：你在政府入面『歎』了這麼久，為什麼還要再出來工作？在政府工作的經驗愈長，對方就愈會思疑你還有多少『戰鬥力』，如果是因為應付不到工作而重投商界，對方更會覺得你連政府工都應付不了，那如何去應付高競爭的商界環境呢？」

更生人士好慘

要同前公務員比

我地要盡量支持佢地

請支持公務員

班所謂義士坐完監又真係好難重投社會既